title:          Simena
ID:             244
type:           md
summaryFull:    Les images de son agression sont utilisés par ce groupe comme outils mémétique, renforçant encore l’hostilité autour d’elle.
POV:            0
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:2:Le Monster Bash} Pinch
                {W:134:anneau nadiral}
                {W:11:Monster  Bash}
                {W:84:hydrazine}
                {W:12:Bonecos de empurar}
                {W:135:électriot}
                {C:17:Yas}
                {W:10:Consortium}
                {W:136:architecture neurolinguistique}
                {W:14:Idols}
                {C:4:Giuse-P}
                {W:105:le mouvement}
                {W:112:interface entoptique}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      11085


Simena ne peut pas rester confinée dans le Monster Bash. Pas sans devenir folle. Pourtant, iel est entraînée aux confinements, à être seul. Dix huit mois seuls dans un sarcophage de béton, avec rien d'autre à faire que de retaper les circuits du Just a big dumb spaceship lui ont appris a. Iel peut rester seule, quitte à avaler des anti-anxiolytique, à condition qu'iel reste occupé.
Là, iel n'en peu plus d'être à l'écart et de ne rien pouvoir faire, de ne pas pouvoir s'occuper autrement qu'en profitant un peu de la présence de Yas pour essayer de tuer un peu de temps ensemble. Et, même si iel apprécie la voca, leurs conversations tournent un peu en rond. Iel aimerait aussi que Yas se rende compte d'à quel point Giuse-P et les autres tirent profit de sa présence, mais Yas y trouve manifestement son compte, du moins dans ce qu'elle en dit à Simena.
Simena s'est donc mis en quête d'un endroit dans lequel iel pourrait faire quelque chose, seule. Et, après avoir enfilé son scaphandre semi-rigide de maintenance, iel s'est mise en route vers la zone de transfert, en direction de l'anneau fantôme, comme les habitants de RAFT l'appelle. Et iel a réussi à obtenir de Yas quelques informations à ce sujet, notamment propos des galerie techniques qu'utilisent les vocas pour se rendre dans l'autre anneau.
Iel se faufile donc maintenant dans les galeries en apesanteur, la seule lumière provenant des projecteurs embarqués sur son casque. Ces galeries circulent entre deux coques de la station et l'atmosphère n'y est, pour ainsi dire, pas vraiment traitée. Il y a une pression suffisante, mais un taux de dioxyde de carbone que même ellui, avec son métabolisme amélioré, pourrait avoir du mal à traiter.
La voix aiguë du chanteur de Bonecos de empurar, sature ses oreilles avec les paroles de *Don't leave me alone*. De l'electriot qu'iel a fini par écouter, à force d'entendre Yas en parler. Un groupe de vocas qui fait du bruit dans leur scène locale. Le genre d'anomalie qui finit par percer hors de leur espace social de voca restreint.
Iel finir par s'extraire des coursives à peine assez large pour lui permettre de s'y faufiler, son scaphandre touchant parfois les cloisons, et se retrouve au centre de rotation de l'anneau. Les systèmes de survie minimum sont actifs. Une atmosphère suffisante, une pressurisation correcte, et les éclairage d'urgence. Ainsi que le bruit sourd de rotation de l'anneau autour de cette chambre. En face d'ellui, une galerie techniques s'élance sur plusieurs centaines de mètres, avec rien d'autre que le tokamak de secours comme destination, et des radiateurs dissipant comme ils le peuvent la chaleur accumulée par la station et ses habitants, permettant de faire en sorte que tout le monde ne cuise pas sur place.
Ce qui explique que l'équipage maintienne des services minimum. Les équipes de maintenance doivent régulièrement passer par ici, et il est plus simple de tout pressuriser, que de devoir gérer les problèmes de toxicité atmosphériques.
Autour d'ellui, les trappes amenant aux ascenseurs tournent doucement sur un système de rails. Quatre ascenseurs, pour chacun des bras, tournant dans le sens inverse de leurs homologues de l'anneau habité, permettant aux deux anneaux d'agir comme des gyroscopes et de stabiliser la station sur son axe.
Iel remarque des tags, des graffitis un peu partout. Des marques de passage des unes et des autres. Des vocas, des techniciens, des invisibles qui ont tendance à ne pas être réellement vus par le reste de la station mais qui, ainsi, permettent à leur semblable de constater leur présence.
Simena utilise les propulseurs à air comprimé de son scaphandre pour décrire une trajectoire d'interception avec l'une des trappes d'un des ascenseur, et connecte sa longe aux barres de sécurisation permettant aux techniciens de travailler sur les machineries permettant aux personnes de passer des galeries d'accueil vers le reste de l'anneau. Les portes d'accès par ces galeries ont été soudées, obligeant donc quiconque voulant descendre dans cet anneau fantôme à passer par les galeries techniques, et donc à s'équiper un minimum.
Iel descend par la trappe rapidement ouverte et contrôle sa descente en rappel. Glissant le long de la paroi, iel est bientôt éjectée vers le fond de ce tube de béton, accélérant de plus en plus vite. Sans le descendeur automatique utilisé pour freiner sa descente, iel arriverait beaucoup trop vite sur le sol, et pourrait se briser une bonne partie du squelette. Iel descend donc de manière contrôlée, évaluant la distance par les veilleuse qui diffusent une faible lumière dans ce couloir dans lequel elle tombe.
Puis le sol. Ou, plus exactement, le toit de la cabine de l'ascenseur. Iel se glisse à travers une autre ouverture presque un peu étroite pour ellui, et se retrouve enfin dans cet anneau vide de tout habitant. Simena aspire une gorgée d'hydrazine grâce au mamelon ad-hoc de son casque et balaye des torches fixées à ses épaules la coursive d'acier et de béton brute qui s'offre à ellui.
L'anneau est, pour ainsi dire, resté à son état brut. Même s'il y a bien un boulevard radial, et qu'iel reconnaît les structures de béton qui servent de support aux containers et compartiments qui peuplent l'anneau habité, ici il n'y a que les structures de béton, et le vide à peine aménagé. Pas de jardins, pas de terrasses qui occupent l'espace, pas d'affichages néons, pas de vie. Rien que les structures qui rendent d'autant plus visible les plans d'occupations prévus par les concepteurs d'origines, alternant des aménagements de types galeries commerciales, avec ceux des logements, qui ressemblent à des baraquements d'ouvriers.
Iel déambule le long du boulevard radial. Iel ne peut pas vraiment aller explorer les coursives latérales, se faufiler dans des corridors l'amenant à une place décorée par les habitants : ces structures n'existent pas encore. Iel balaye du regard et des faisceaux de ses projecteurs l'immensité de béton, se sentant minuscule sous les choix architecturaux qui ont guidés l'élaboration de cette machine. Simena réalise l'impressionnante quantité de travail et d'énergie dépensée par les habitantes de la station pour transformer cette cathédrale brutaliste en un lieu qui, en dépit des problèmes que peut avoir Simena avec la population, reste accueillante.
Des fresques colorées surgissent dans son champ de vision, brisant la monotonie gris poussière avec leurs couleurs vive, appliquées de multiples manières par les artistes qui peuvent s'attaquer, ici, à des projets plus grandiose, résistant plus longuement à la pression créative, que ce qu'ils peuvent faire en haut.
Des fresques reprenant l'imaginaire des vocas, des références qui lui échappe complètement. Mais aussi des représentations de certaines figures importantes dans leur culture, comme cette fresque de Coelia, allongée sur le dos, nue, qui occupe tout la façade d'une galerie commerciale et qui semble regarder Simena de son œil de deux mètres de diamètre.
Iel poursuit son exploration, s'éloignant de l'ascenseur, à la recherche d'un endroit moins fréquenté par les vocas. Un endroit où iel pourrait essayer de reprendre ses travaux de sculpture, comme à bord du Just a big dumb spaceship.
Simena finit par trouver un endroit qui lui plaît. Une place découpée aménageant une rupture dans la linéarité d'une galerie commerciale. Cette place permet de briser le flux des personnes qui auraient normalement occupé l'espace, et d'adoucir la perspective remontante de l'anneau, de forcer les passants à regarder autour d'eux, un classique de l'architecture neurolinguistique du consortium.
Iel pose son barda et décroche son casque. L'atmosphère est respirable, et iel sera plus à l'aise pour travailler. Iel décroche aussi les coques semi rigide de son scaphandre, et récupère les propulseurs pour les attacher sur les sangles de son harnais de travail. De son sac, iel sort des projecteurs qu'elle oriente sur une section angulaire, et commence à dessiner dans le champ lumineux quelques formes. Iel essaye de voir quelles hybrides, peuvent s'extraire de la gangue de béton.
Les projecteurs affichent rapidement des références, des sections d'images découpées et agencées en un collage temporaire qui lui permettent de composer son œuvre. De nombreuses références sont basées sur les V.S.T.L. Sur l'anatomie de Coelia en particulier. Iel mélange au style classique ses ajouts gothique, lançant des arabesques autour des silhouettes pour les attacher aux cloisons, ou à ce qu'il en restera. Quelques estimations de portance lui permettent de déterminer la finesse de travail qu'iel peut obtenir.
Une Coelia soutenant le plafond sur sa tête, s'aidant dans sa tâche de ses bras, apparaît sous ses assemblages. Iel pose son moniteur et tourne un peu autour de ses croquis projetés. Ses propulseurs lui permettent de prendre un peu de hauteur, et d'ajuster les longues mèches de cheveux qui entourent le visage souriant de l'idol, de les faire courir sur ses épaules et sa poitrine.
Iel redescend sur le sol et, avant de se mettre au travail, attrape son moniteur, sauvegarde son travail et jette un œil à ses médias sociaux. La couverture réseau est parcellaire, mais suffisante pour que son petit système de messagerie puisse quand même se connecter au reste de la station, grâce aux signaux porteurs des senseurs qui sont actifs, même jusqu'ici.
Mais même en mode texte, iel constate qu'iel est, de nouveau, au centre des discussions et des échanges. Les choses se calmaient un peu en ligne, surtout avec la publication du papier de Coelia et de Staxy, mais Giuse-P et ses adeptes ont décidés, malgré ses réserves, de relancer une vague mémétique. Et même s'ils se battent entre eux, qu'ils sont en désaccord, c'est son visage en sang qui sert à illustrer et à soutenir leurs propos, ou à l'en faire lea défenseureuse d'une cause qu'ils ont fabriqués de toutes pièces.
Iel en oublie sa sculpture à venir et tout le travail qu'elle vient d'y passer. Iel en oublie *Foda o sistema (e eu)* qui est en train de passer à plein volume dans le petit système de son posé entre les projecteurs. Iel se retrouve de nouveau prise dans l'instant, à faire face à son agression, à faire face à ces images.
À faire face à sa honte. Iel aimerait pouvoir être en colère contre Giuse-P, à pouvoir en faire le point de concentration de sa rage, mais iel est accablée par la honte. Par la honte de s'être laissée faire par ce mouvement, d'être devenue l'illustration de la haine de l'autre tout en étant le sujet, honte de n'être une simple victime, sans capacité à agir, sans rien pouvoir ne faire d'autre que de s'effondrer en pleur et de jeter au loin son moniteur, simple messager passif de haine.
Iel reste effondrée, prostrée, alors que les messages s'accumule dans la mémoire du moniteur, vibrant contre le mur contre lequel il s'est écrasé, jusqu'au moment où ses piles protocolaires plantent, entraînant avec elles le reste du système d'exploitation, ainsi que les affichages des projecteurs qui, maintenant, ne projettent qu'une lumière blanche, froide sur la silhouette prostrée de l'hybride.